\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{kpfonts}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{enumitem}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Définition}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theoreme}[definition]{Théorème}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposition}
\newtheorem{corollaire}[definition]{Corollaire}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}
\newtheorem*{exemples}{Exemples}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remarque}{Remarque}
\newtheorem*{remarques}{Remarques}

\parindent0pt

\usepackage{babel}

\title{123 -- Corps finis. Applications}
\author{Vincent-Xavier \bsc{Jumel}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Généralités}

\begin{definition}
  On appelle \emph{corps} tout anneau non nul dans le quel tous les
  éléments non nuls sont inversibles.
\end{definition}

\begin{proposition}
  \begin{itemize}
    \item $\mathbf{K}\subset\{0\}$ est un groupe multiplicatif, en
      l'occurrence le groupe des éléments inversibles de l'anneau.
    \item $\mathbf{K}$ n'admet pas de diviseurs de 0.
    \item La caractéristique de $\mathbf{K}$ est 0 ou un nombre $p$
      premier (au titre d'anneau non nul sans diviseurs de 0)
    \item Si $a\neq 0$, l'équation $ax = b$ (resp. $xa = b$) admet
      l'unique solution $a^{-1}b$ (resp. $ba^{-1}$)
  \end{itemize}
\end{proposition}
\begin{proof}
  Démonstrations identiques à celles dans les anneaux ou dans les
  groupes.
\end{proof}

\begin{remarque}[Notation]
  Dans un corps commutatif, on note $a^{-1}b = \frac{b}a$.
\end{remarque}

On a en application l'étude des anneaux $\mathbf{Z}/p\mathbf{Z}$, qui
lorsque $p$ est premier sont des corps. On les note $\mathbf{F}_p$.

Application :

\begin{theoreme}
  Tout corps fini est commutatif.
\end{theoreme}

\end{document}
